香港獲選最討厭城市 台仔:去過一次就討厭的城市

香港經常被視為熱門的旅遊城市，更以「亞洲國際都會」為賣點。不過台灣一名網民在網上討論區批踢踢實業坊（PTT）上發問，「有沒有去了一次就討厭的城市」，結果引起網民熱議，不少網民都選擇香港。

有網民表示，將「香港」當成最令人討厭城市的原因包括：「無聊又擠」、「態度差物價高 不知道幹嘛去受氣」。亦有網民認為香港物價高、空間小︰「樓超高，很壓迫」、「去香港真的感覺壓力很大」、「比台灣繁忙、空間更小、東西更貴」、「真的完全沒好感」。

亦有網民在貼文中表示，「讓我去了一次就討厭的城市，非林口（應是新北市林口區）莫屬，去到那邊滿滿的都是霧都是濕氣，全身溼答答的超級不舒服」，不管是在室內還是戶外都很潮濕，去過一次後就不想去了，他也很佩服在林口買房的人。另有部分網民選擇南韓首爾、台灣基隆、台北和大陸上海等城市。

0:35 回帶柯文哲口出狂言

生活壓力大冇民主抵俾人笑
你班得22k既台仔憑咩睇唔起香港

台灣批踢踢實業坊

駁唔到 香港真係好廢

香港迫係不爭既事實 d路真係2,3個人平排已經可以封曬位

驅逐蠻夷咪會少啲人

香港人sales 同客都一樣

仲有樓價全球排第一

台狗冇野叻 打飛機就最叻

東方之珠

屌爆你地關人地搵幾多咩事
唔好轉移視線
我唔覺得人地有講錯
飲食同零售態度唔係世界級西咩？
租金問題搞到物價高又係咪事實？
去到邊都迫爆有冇講錯？
台灣人黎唔黎我唔係咁在意
不過人地的確冇講錯

台灣嘅人民質素的娛樂係垃圾
但香港更垃圾係不爭事實

遊客第一次去自然去遊客區
銅鑼灣尖沙咀呢d地方我自己都討論如非必要都唔會去

香港再廢都好過台灣多多聲
成個台灣都擺明係喪扮日本
經濟唔掂，國際視野又唔得
啲新聞專報八卦嘢就番啲人口味
咩阿伯搞妹，亂倫，呢啲俗嘢
成個台灣整體唔見得比人好
自信就比人高
多謝哂崇台港女比自信佢地

人地屌我地 所以我地要屌返轉頭
依唔係要做好自己 小學雞咁 支那劣根性？

依個post同上一個post風向差咁撚多既

講得出嚟嘅都係事實
服務閪 人多擠逼 貴 樣樣中
樓上剩係屌返人地廢嗰啲 有冇諗過正視問題?

連登仔真係搞撚笑
比大陸人屌就起勢反擊
比台仔屌就話要企定定係到唔駁得嘴，虛心接收意見。
on撚9

根本兩邊都唔洗理

你先ON9
中共擺明拉低香港,之後D支那人話香港廢?
緊係反擊屌佢地啦

你比幾錢就有幾錢既服務
你正正常常食間好啲既餐廳啲staff有幾西呀?

咪撚玩啦

去到$4.500餐放題定千幾二千銀既高級西餐廳 服務態度都唔及人地台灣$80台紙便當店好啊

我真係唯有講句
你出多d街啦

香港點解咁閪就多謝劉華當年個句"今時今日咁嘅服務態度邊得架？"

仆佢個街！物價高都係討厭原因 你未黎都知物價高啦 我就唔信啲傻鳩台仔台妹未聽過香港物價高 你明知物價高又要黎 黎完又憎人物價高！日本物價唔高咩？韓國物價唔高咩？根本係啲傻鳩台仔一直想同香港比較 先狂係網上屌香港！台仔淨係識打飛機 台妹淨係識淫叫嫁炸！

香港服務業閪，物價高係事實，唔洗佢地講。

發夢夢到好多台仔憎港人係因為好多台妹容易比講廣東話既人屌，而好多台妹亦都表示大部份台仔講野都好低B

台灣人唔黎香港
少你一個唔少
香港人唔去台灣
有撚人去你個垃圾國家咩(台灣省先真?!)

「樓超高，很壓迫」、「去香港真的感覺壓力很大」、「比台灣繁忙、空間更小、東西更貴」
無嚟過都應該聽過啦

台灣近排民怨都好大，
為左話比市民聽搵錢多唔一定幸福，
媒體成日搵香港黎做比較，
目的好可能係為左減低台灣人怨氣。

旺角少班仆街臭閪日日係到唱歌會好好多

你唔洗話我知，我清楚過你啦!話曬住左廿幾年。

真心一直唔覺得香港係一個值得特登黎旅行既地方

癡撚線，成個post都唔係講香港旅遊業
噉真係差呀嘛，差咪認撚咗佢之後改囉

就算香港點廢都都好都唔見得比台灣廢

老實講市區真係烏煙瘴氣
所以近年先多左人中意去行山/去空曠既地方

工時都第一長先慘

睇香港人有幾繁忙，香港有幾壓迫咪就係香港最大既特色景點囉

成日都見有遊客狂影香港人潮

服務西唔西就唔知啦

台仔日本人服務係一流

香港拍馬都追唔上既

22k仲要係台幣囉 狗也不屌

唔好咁講啦 空心菜支持者同ptt班台狗玻璃心又會碎哂
台狗成個腦都識係扑野 搞基 依個國家又點進步

自己地方比唔起人 就走去憎人

比人當左大陸人看待姐

是撚但啦，你地黎唔黎有咩所謂， 賺錢都係服務性行業。

唔覺得台灣人有咩資格話我地
台灣d地成塊爛地咁
D捷運起十年都未起好
物價平又點 本身佢地人工咁低
根本成個生活水平都唔同
台灣我完全睇唔到 繁華
根本係鄉下地方

我係台灣人都唔黎啦
香港周街多垃圾臭雞 偽韓。
地方又起到成個石屎森林咁。
d 野食又唔值又貴 食個大快活等於台灣食到兩餐
空氣又差 d 人又濕9

d 機票錢 寧願捐左佢都唔撚去香港啦

又嗰係踢得勁過美斯先可以講波嘅理由..... 俾人話兩句就發爛咋...
人哋受訪發表想法有問題？ 自己國家廢就唔可以有感受？ 台灣人話香港就應該收皮，換咗做英國人話香港你就「係喎係喎」咁？根本份件無變過，只係你哋奴性太強，欺善怕惡，不求上進。
同埋日本 台灣d服務係普遍好過香港，就算你去好平嘅餐廳食嘢都係好過香港d高級餐廳。

啲台灣仔自己窮就話香港物價樓價高

大佬，返工做隻狗甘
仲可以24小時笑笑口服務人
咪玩啦 你請個機械人算啦

我係香港人 今次都駁唔到班台仔

兩邊都係垃圾，不用分那麼細

做服務業係咁嫁啦
西口西面做乜撚服務業

香港不嬲廢

上面咁多人玻璃心
香港比共狗統治愁雲慘霧
要景點冇景點，服務又西又多支那人
淨係識笑返人22k
人地10蚊早餐店都好服務過香港100蚊餐廳啦
垃圾服務業

扮到4不像

agger

香港事實垃撚圾
壓迫一詞真係好貼切

舊區樓殘又密，間唔中整幢新牙籤樓
抬頭望只見到石屎，樓同樓之間距離好少

人超多，去到邊都要迫要排要等
搭車又經常塞

地產霸權，買乜都貴，食個茶記都要50

一包講晒屌你老尾香港真係太多人

on9 你去食飯係買熟食 去百貨公司係買産品 d staff都係協助你者
你買親切嘅笑容嘅咪去俾錢搵條友serve你囉
你有冇見醫生護士同d姐姐笑笑口甘對你呀(雖然佢帶口罩)

甘你老母

咁你咪繼續西口西面囉
垃圾服務業

sor 我唔係做服務業囉

咁你咪賤撚過狗囉
比人西口西面當冇野
廢柴

其實係咪去唔起先唔去

外國大把地方閪過香港啦 起碼香港交通方便又安全 除左深水埗比較危險

班傻系講一講就好似香港係全球投出嚟最討厭城市
攞標題打飛機台灣真係第一

最好啦，我都唔想係香港見到咁多繁體支那狗

好多外國fd話好想嚟香港
次次都唔知為乜咁想嚟呢種垃圾地方

香港係好撚多人
但好撚多都唔係香港人

長住同旅行好唔同嘅

講真台灣人同大陸人唔係咁易分到
好難唔俾人閪架喎 你遇到大陸人問路分分鐘玩鳩佢啦
都叫咗佢地行街嗰陣四圍同人講自己係台灣人啦 唔係嘅話會當你大陸人
唔敢擔當話次次都work
但大部分聽到條友講普通話 之後話佢係台灣人 都會覺得錯怪咗佢

但講真 我都唔太識欣賞香港 去新加坡算啦

我識有d外國人都好撚鍾意長住香港
原因係佢地有錢
佢地根本唔撚會體驗到香港人既辛酸
因為外國人人黎到香港都容易做到高職位
公平咩

的確旅遊黎講 唔算係好地方

易搵肉便器

問親佢地點解想嚟冇個答得出

出街同人撞來撞去

真係係香港先咁

都係 冇咩見過窮嘅鬼佬 絕大多數都住南區或者港島太古城以上級數嘅樓

係
香港迫到香港人都唔想出街啦

唔慘得過你 比人西過面就嬲9 EQ甘低

真係土好撚迫啊 d人又鐘意一字排開慢慢行 條街已經窄架啦

灣仔好多窮白鬼，包括無所事事既背囊友，廢中廢老白鬼。成日醉酒，爛身爛勢，無禮貌。
見過有次醉白鬼蝦過南亞妹...

又唔好成日話咩使唔使起錢事，去旅行如果個地方係景靚乾淨啲人純樸友善既話，就算自己窮都會覺得好值得去囉！不過香港就真係

台畜咁想被倭奴統治？

人地講緊旅遊感受
你講嘅嘢都係住喺當地嘅人先感受到嘅嘢
服務態度、逼、貴呢啲則係唔使長住都會感覺到嘅缺點
至於繁華定鄉下，繁華生活指數一定貴，只係五光十色，鄉下係落後啲但感受到嘅自然風光一定多同靚，唔一定係好處或者壞處，睇下你去旅行想睇啲咩啫

一個post 睇出連登仔同支那人一樣

交通同旅行冇關？
除左去台北高雄玩其他冇車都好唔方便
地又唔關事？我拖個行李箱拖到死死下

印度都未必有香港咁逼

交通黎講香港係世界級 起碼你想去邊都一定有巴士/地鐵到咁滯 又唔駛等好耐 只係地鐵會成日派膠咁解

同埋最多都只係塞車問題 好過其他地方車都冇得搭

香港旅遊嚟講的確垃圾

如果你唔係大陸人要嚟香港掃奶粉日用品
香港根本冇去既價值

識親d 台灣人都話鐘意食港式野同黎香港玩，睇港劇，心諗唔係掛，鍾意食開屎？

當然台灣d 野都好垃圾 其實咪又係50笑百

行山都迫到仆街 嘈到仆街

香港啲食物起碼安全 支那同台灣係食緊元素表

嚟得香港嘅大部分都係喺外國撈唔掂嘅垃圾 甚至係homeless 撈得掂使嚟呢啲垃圾asian地方？ 用下個死人腦啦

極同意
而家連登仔同大陸人根本無分別 一樣玻璃心
有人話你 就即刻屌返人on9 仲話咩香港少你一個唔少 以後咪嚟
明明大家都係共匪敵人

我覺得中意去台灣嘅人都係中意佢嘅民風純樸同埋文化豐富，你講嘅缺點的確係缺點，但我相信一般人係唔會介意，而且都係一種旅行體驗，睇你點睇，例如你去蒙古、西藏甚至非洲國家都會遇到交通問題，一定冇香港咁方便，如果去旅行expect度度都好似香港咁，咁去旅行嘅意義係咩？
歡迎討論。

而家係大陸狗搞到香港咁抵屌

唔習慣咪討厭囉,住慣鄉下係咁架啦

台狗世界觀得日本 南泡 香港 新加坡

做咩係咁開新post 崇台撚想點

香港悶係事實！

新北先正, 台仔都唔撚識揀

香港食野唔去酒店食，個態度都係咁嫁啦

請你地千祈唔好再嚟

講真香港已經咁迫咁多人 仲要啲大陸狗同我地搶資源 路都冇位行 再加埋啲拖住gip既旅客係度on99
如果旅客少啲等我地清淨啲冇咁迫 可能都幾好

台狗有撚當你香港人係同路人咩

香港廢係事實 但未撚輪到垃圾台狗批評囉

香港人自己都唔想留係到啦
唸唔明點解會有人黎玩

承認台灣嘅缺點好難咩？

熱鬧地方梗係多人

互相當對方係繁體支那

你咁講得 似乎係你無咩見識
去食omakase 高級啲既西餐廳真係未見過西既服務態度 或者你舉間例子出來 錯佐我咪認
定你以為百幾兩百蚊既餐廳已經高級少少?

講真啦 唔只係服務閪既 公平d心情好 返十尻幾個鐘 先不論忙唔忙啦 得閒無事一個無禮貌既港豬/一堆大陸遊客入黎 撚狗咁撚你 係人都燥啦 我就唔會閪面 不過d客走曬實屌鬼 服務業唔係人做 係狗做嫁！！

利申 已轉行

你老母你都on99 呢啲都叫論點想駁返人 你諗清楚自己講緊乜先啦

人地講既係事實 上面成班豬閪係都要死撐香港好

冇話香港好
純粹睇唔起台仔姐
有冇諗過香港人都唔會give them a shit?

有錯咩
我係指兩者都係存在嗰樣喜歡互相睇唔起，互相傷害，存在住小農DNA
係比支那好少少，一個俾日本統治過，一個俾英國統治過
香港人笑人窮，台灣人笑香港人得個臭錢

其實咪又係得ptt同高連登班死毒撚係噉認為

咁人地真係講得岩架喎

我無話香港好喎，咁都叫駁?
佢屌得香港唔好嘅嘢，我唔屌得佢?
屌你老母

全世界得你做服務業咩？
人地日本台灣無支那人去嘅？人地無本地閪客嘅？得你返工長時間嘅？

乜叫專業先？打份服務業係咪就可以唔尊重自己打份睇落無關痛癢嘅工先？

返工閪人面係咪叫反奴性活出真我？返工對人笑係咪叫做狗好定虛偽？

人地啲服務態度好過香港九條街，噉咪學習囉，咪改善囉，噉撚多藉口做乜？

你用非洲國家冇得比喎
依家台灣都係LDCs????

香港真係好迫好討厭
又冇咩景點

根本港男係亞洲無第一都第二 好似係

omakase西餐
ok～你當我冇見識啦

嚟香港旅行啲人根本要好有錢先會覺得香港好

咁既評論都唔叫駁
Btw屌返你

仲要係長壽城市

真係你做埋我個份

都係個句
現時香港人的生活(可能仲要分基層 中產 上層) 係唔係你理想的生活?

或者講你現時的生活係唔係你理想的生活?

香港提唔提供到你追求的生活?

我有講「你講嘅缺點的確係缺點」
承認自己有視力問題好難咩？

呢啲新聞真係純粹嘩眾取寵
受訪問班人有可能成世就去得三四個地方
就憑咁就可以當最討厭

下 人地冇講錯啵 香港係真係垃鳩圾

可以既話
賺香港人工
去台灣生活

次次去台灣都可以極速食到台妹
就知其實好多台妹心裡面都鐘意香港人
就好似港女食洋腸既心態

香港真係唔知有咩特別
你話鬼佬半世係歐洲唔知亞洲有咩特別，
睇到中文字覺得好得意都話黎中下伏
台灣各方面都香港差唔多
點解可以咁多人黎

空氣又差又迫又多人

未見過護士服務業有好面色
收人工又貴過零售服務業咁多

樓價貴關你黎玩咩事

好多

係比班大陸狗逼成

一日唔趕曬大陸狗冇得攪

我唔準你咁講人架

台灣人台狗